發覺原來身邊好多上一代人都唔相信香港有法治

無論係屋企長輩/返工做嘢啲呀姐都成日話就算啲警察係咁拉示威者都冇用，轉頭個法官咪又係放返佢哋出嚟
我老母就話啲法官好多係英殖時期留落嚟，所以會放過啲後生仔
究竟點解老一輩會有呢啲諗法？係咪就係呢種諗法令到啲藍絲當街當巷執行私刑？

佢哋撚知法治係咩吖 法治對佢哋嚟講係用嚟攞高地拗
骨子裏都係你死我亡鬥爭思想

佢哋最想就係拉晒啲示威者坐監，冇人阻住佢哋返工
成日喺度講話而家香港幾多地方冇生意做，邊度邊度要炒人，都唔諗下歸根究底係邊個做成

法律之下，窮人含撚

含開撚嘅廢中廢老，根本就無嗰個心態，去令自己成為被人含嗰位

佢哋淨係識得諗: 我哋幫人含咗咁多年，你哋班𡃁仔竟然爭取到被人含? 咩天理呀?

佢地要既係人治

因為以前香港的確有法治,
而佢地其實心底知道班後生仔做嘅野係正確,
所以仲相信法官會放生後生仔.....掛

無錯，7x年都好黑。
都喺警黑一家。

我覺得唔關事
即使係後生一代都好多人係咁諗
如果唔係 唔會咁多人想偏黃既官審示威者
唔會覺得判暴動有罪就係政治監
唔會大律師公會講左d唔岩聽既野就起哂鋼
一黎可能大多數人對法學思維唔熟悉
二黎 大多數人選擇左用抗爭思維黎栓釋法律
本身已經有己、他既assumption
會用呢種偏見黎predict同interpret result
三黎 華人社會根深蒂固地講關係
傾向唔相信用白紙黑字可以規範人
後生可能好d
但對體制冇信心令呢d野浮返哂上面